政府42億買口罩 逾八千萬個次貨 醫護人員批評政府工作完全失敗

武肺去年初爆發，惟港府採購口罩遲緩，致香港一罩難求。政府去年共採購11.2億個口罩，涉款約42億元，財經事務及庫務局長許正宇昨回應自由黨立法會議員鍾國斌書面質詢時透露，現時仍有40萬個口罩未送達，另逾8,000萬個口罩出現問題，佔整體數量約7%，包括虛假商品說明等。有醫護人員批評，政府在口罩供應上「冇幫過手」，工作完全失敗。

許正宇表示，截至去年底，物流署發現8,370萬個問題口罩，其中約4,500萬個涉及質素問題，來源地包括內地、日本、土耳其等，政府部門已使用約321萬個，當局已要求相關部門停用上述口罩。另約670萬個國產口罩懷疑附有虛假商品說明，各部門已使用約82萬個。約3,200萬個口罩則被揭並非全數來自供應商聲稱的產地日本，相關合約涉款近一億元，署方已轉交執法部門跟進。

此外，有40萬個口罩原定分別於去年10至11月陸續抵港，但因貨運出口限制須延期交貨，預計下月才能送達，涉及供應商中國國際進出口有限公司和華潤紡織品有限公司。醫管局員工陣線副主席羅卓堯質疑，政府在口罩供應上「冇幫過手」，採購的口罩亦不時出現問題，批評政府採購工作失敗。

中間比人食咗幾多油水？

次貨同假貨係2樣野黎

仲有底褲口罩都係得啖笑，總之成個政策都係嘥市民啲錢鳩做

批發都4蚊一隻

推

問題係回歸後的特衰政府
無論買乜 都局住要由支那集團入口
當中被食幾多夾棍 完全冇人敢過問

從來都係支那呃錢
根本無諗過有用 仲咁撚天真

連啲中年、老年人都唔撚會用嘅嘢

分分鐘係支那賣家去外地散貨

上年幾撚多黑心口罩廠

邊個吵即炒

錢已袋，理撚你

777票當中有 民主黨 份

佢供應嗰時市面上啲口罩都好充裕啦，使閪你派咩，永遠慢三拍
仲要設計到咁撚核突，又要洗，邊鳩個得閒洗呀

賺呢啲錢咪正囉

都未𨳒中共，咁快轉移視線？

梗係赤字啦口罩又40億
銅心底褲又8億
全民檢測又5億
国安黑警加埋又幾百億

缺乏監察同權力制衡嘅結果

近呢半年開始喺社會各層面逐步浮現出嚟

其碼有一大半

出呢類post 都唔至轉移視線
我見直頭想笑
依家仲用呢D 方法, out 唔out D 呀?